一、赖某，女，庄某，男，二人系母子关系，住址：永安市小陶镇五一村。

    确诊时间：赖某  1月24日

            庄某  1月24日

活动轨迹：

1月20日，从武汉乘坐D3286次动车于15:48时抵达三明北站，16:04时转C9641次动车到永安南站，乘坐家人小车抵达小陶镇五一村家中。当晚用餐后庄某在岬头自然村散步。

1月21日，庄某到亲属、同族人家中泡茶、吃晚餐，餐后回家休息。当日，赖某在家未出门，有轻微咳嗽症状。

1月22日，赖某前往小陶及大陶菜市场买菜，在亲属家逗留约半个小时，未去其他地方。当日，庄某自觉有发热、乏力、干咳、肌肉酸痛症状，在家休养。

1月23日午饭后，直接到永安总医院南院区发热门诊就诊，期间未与他人有过接触。

市内密接情况：密切接触者摸排12人，留观12人，全部解除隔离观察。